向馬會攝記哥哥致意

多謝你係冇支援情況下咁勇敢守護言論自由

廢老仆街死；輸撚死你

要多啲人知

馬會今日（17日）發新聞稿指，就昨天（16日）一名馬會兼職攝影師在沙田馬場賽事期間，進行抗議一事的處理手法，該會保安及誠信審查總監蒲汝傑將向當事人致歉。

鑑於當時部份馬迷對該示威人士的行動表達強烈不滿，保安人員對該並未影響賽事運作及人身安全的非暴力抗議，採取了不恰當的回應及處理。

蒲汝傑總監將與該名兼職攝影師會面，親身表達歉意，並已提醒保安人員在處理示威時所需的敏感度。

事緣昨日（16日）第九場五陵會鑽禧挑戰盃賽後頒獎期間，會員席突然出現馬會兼職攝影師舉起一個紙牌，上面寫着「反送中、撤惡法、不撤不散」的字眼，而他全程沒有叫口號，僅以和平方式向政府表達意見。

在場的一眾保安，當時迅速搶去其紙牌，並以武力將他制服，把他撳在地上，而當事人當時曾說：「我只係舉牌，嗌都冇嗌過，點解要拉低我？」

該兼職攝影師當時舉動，亦曾引起他站在他背後的馬迷大叔，向他以粗口謾罵。

之後他留在現場繼續工作，其上司則被馬會高層召見以了解情況。

推

屌呢個真係好撚勇，一條友深入廢老重地

唔係架，馬場成日有人噓特首

今晚跑馬地有跑